全國政協容永祺出任考評局主席

容永祺現為友邦香港區域執行總監，亦是全國政協，早前曾提倡在大灣區設立香港的壽險中心。

政府委任容永祺出任考評局主席，容將於下月起接替席陳仲尼，任期為3年。容出身保險業界，現為友邦香港區域執行總監，亦是全國政協，早前曾提倡在大灣區設立香港的壽險中心。政府同時委任大華國際（集團）執行董事李曠怡為考評局新委員，並宣佈再度委任3名委員吳友強、鄭惠儀及鄭中正，任期同為3年。

現任考評局主席陳仲尼由前任特首梁振英委任，由2012年8月起、「做足」一般公職人員最多6年任期，陳仲尼出身金融業界，被委任時為全國青年聯會副主席，屢被質疑有紅色背景。至於今次獲政府委任的容永祺則出身商界，同樣身兼全國政協，並曾短暫出任香港青年聯會主席，現為全國青聯的常委。

教育局局長楊潤雄感謝卸任主席陳仲尼、卸任委員曾永強對考評局貢獻，歡迎容及李曠怡加入，楊相信來自教育界及其他專業界別成員，均有助提升考評局的專業水平。目前考評局有17名委員（包括主席），包括校長、教師、大專院校代表、代表家長利益人士、專業及商界人士。

考評局歡迎政府委任。考評局秘書長蘇國生指容永祺具有豐富經驗，對社會與教育服務充滿熱忱，深信在他領導下，考評局將繼續發揮所長，舉辦可靠與公平的考評；蘇又感謝即將卸任主席的陳仲尼，形容過去在陳的支持下，當局得以順利推展中學文憑試，並取得廣泛認可。

獲委任為主席的容永祺透過考評局表示榮幸，又稱期待與委員及秘書處團隊合作，為社會及教育界服務。除了獲政府委任的兩名新成員，大學校長會亦提名梁伯和教授成為考評局當然委員，梁為科大理學院副院長，負責本科生課程及學生事務，他將接替原本代表大學校長會的中大教育心理學卓敏講座教授侯傑泰。

考評局關你條保險佬咩事

以後關事，恭喜恭喜

YY Lam 好似講過自己想入考評局

連登仔會點揀